【劉細良：英國最新案例有助清算香港黑心警察】

警察叫市民為「曱甴」已經觸犯普通法第232A章(m)項：其行為刻意致使公共服務聲譽受損。

2017年期間，英國一名休班警員在酒吧飲酒過量後辱罵侍應生為「死黑鬼」。侍應生向當地監警組織投訴，該名警員結果被判暫停職務。後來，該名警員不服再向法院上訴，最後在今年12月9日被判即時革職，原因是警員故意使用歧視性及侮辱性語言必會嚴重損害公眾對警察的信心，結果構成有損信譽行為（discredible conduct）。法官認為無論警員當時動機為何或是只是一時失誤，都不可以成為抗辯理由，因為實際結果已經對警隊聲譽造成了損害。因此，法庭決定撤銷之前監警組織要求暫停職務的指令而改判即時革職查辨，認為這是惟一合理選擇。由於香港跟英國同樣行使普通法，香港法庭判決必定參考是次案例。

香港警隊由今年6月開始從上到下持續刻意稱呼抗爭者為「曱甴」，明顯已經觸犯香港法例。 只要有受害人循民事方式起訴有關香港警察便可逼律政司啟動刑事起訴。警察作為有權合法殺人的公職人員沒有言論自由。

審判世人的主，願你感動被警察罵「曱甴」的受害人集體起訴有關警員，促使涉案違法警員接受法律制裁，進入監獄服刑。

等睇香港堆紅官唔理呢個案例

條友係咁分析都認唔清共狗嘅本質
成日活喺幻想中，畀假希望人
已經轉睇毓民，當發洩下情緒都好

劉細良不願接受法庭由紅官主導事實
講緊你哋呀馮樺 彭寶琴

值得做呀 話俾全世界知法治已死都好

外地案例係香港法庭有價值？

幫手推

普通法制度

自己友呀屌你老味

在中國 只有市民尋釁滋事罪

It would be a persuasive precedent but in political climate it is unlikely that the judge would be persuaded

推

這個案例好清晰, 好值得手睇.

Tui

有少少難。英國案例涉及種族歧視。歧視有定義。

侮辱性語言的確係。咁不如先直告鳩d食屎狗，講粗口玩大佢先。

721 真係核彈，要善用

Push